Ärakiri. Rendikontraht. Rentnik Mart Loik wõtab seda Annoka metsawahi kohta kolme aasta peale, se on: Jürripäewast 1899a. kuni Jürripäevani 1902a. koige selle koha hoonede, maijade, põldu, heina ja karjamaaga oma kätte alnimetu kaubaga rendi peale.
1) Rentnik maksab iga aasta selle koha est /:65 R:/ kuuskümmend wiis rubla renti ja maksab selle renti kahes jaos, esimene pool Aprili kuu ja teine pool Octobri kuu paewade ses ärra, aga nõnda et poole aasta rent iga kord ettemaksetud on.
2) Rentnik peab oma maadest üks wakkamaa põldu metsawahile prukimiseks andma, ja nimelt se tük põldu mis kätte näidatud on, nenda samuti ka karjamaad ühe hobuse ja ühe lehmale, ilma et tema selle est mingisugust maksu nõuab ja ka üks tükk heinamaad, umbes kolm tiinumaad ja nimelt sealt kust kätte näidatud saab.
3) Rentnik ei tohi selle tema kätte antud maadest ehk maijadest, õlgit ehk heinadest ja sönnikudest teistele ära anda ehk muija.
4) Metsawaht saab selle kohha pealt se korter mis kätte näidatud saab, nendasamuti ka ka lauda ja talliruum ühe lehma, sea ja hobuse jaos, kui temal hobune on. 
5) Kui rentnik selle koha peal mingist parandamiset ette wõttab, kelle peal mitte metsawalitsuse kirjaliku luba, on saanud, sis ei woi tema selle est misgi tasomist nõuda, ja jääb se koik selle koha külge.
6) Rentnik ei tohi inimesed ilma metsawalitsuse luba enda juures pidada. 
7) Rentik saab kütmise jaos prii hagu ja iga aasta üks süld rahnut, sealt kus metsawalitsus juhatab, peab aga isse korjama ja kodu wedama.
8) Rentnik peab kõik tema kätte antud hooned hean korran pidada.
9) Rentnik wastutab koige kahju est, mis tema, woi tema loomad, woi tema juures olewat inimesed, selle kohale woi metsas tewad.
10) Kui rentnik näeb ehk teada saab et tõised inimesed metsades kahju tewad, kas warastawad ehk jahipeal käiwad, sis peab tema seda metsawalitsusele üles andma. 
11) Jahu peal kaimine, linnu pesasid rikumine j.n.e. on rentnikul keelatud.
12) Metsawalitsusel on igal aijal oigus seda rentikohta järele waadata laske.
13) Kui rentnik üks neist punktidest ei täida ehk rendi rahha nimetud aijal ei maksa, sis on kontraht lõpetatud ja peab tema kahe nädala joksul kohast wälja minema /:Allkiri:/
 Sõmerul, 1. Junil 99a. Metsawalitsus: Ülem-metsaherra A. w. Oettingen. Esimese aasta sis maksab Rentnik selle perrast et rukkid maas ei olnud 45 rubla renti.
/:Allkirjad:/ E.Siefers. Rentnik Mart Loik.
1899 aastal Juli kuu 2 päeval tunistab  Nikolai  Walla kohus selle läbi, et eelseiswa lepingu osalised Ülem-metsaherraAlfred von Oettingen jaNikolai  walla talupoeg Mart Loik mõlemad kohtule palelikult tuntud on, mõlematel õigus on lepinguid teha ja et nad käesolewale lepingule pärast seda, kui ta neile ette sai loetud, oma käega on alla kirjutanud. Sellest lepingust on ärakiri Nikolai Walla kohtu akti raamatusse No 3 all sisse kirjutatud. /:Allkirjad:/ EesistujaJ. Bomm. Liikmed: J. Ragul, J. Nokkur, M. Matwerk. Kirjutaja Reinthal.
Alkuskirjaga õige:
Eesistuja J Bomm    
Kirjutaja Reinthal.
